+++
title = "Guia para Construir seu MVP"
description = "Ideia validada, conceitos encaminhados e seu projeto está quase saindo do papel! O que fazer agora?"
tags = ["mvp", "validação"]
date = "2017-01-08 14:15:00"
menu = "main"
+++

*Ideia validada, conceitos encaminhados e seu projeto está quase saindo do papel!*

*O que fazer agora?*

## Após a Validação

Após incansáveis testes, conversas e validações, você está preparado para começar a execução do seu grande projeto ou ideia. Empreendedores sabem o quão excitante este momento, onde já podemos até ver a execução de nossa empresa brilhando, pode ser.
E também o quão perigoso.

A empolgação pode nos levar a crer que a execução de sua ideia deve ser milimétrica e perfeita em todos os seus detalhes. Porém, isto está longe da verdade.

Este momento na realidade é ideal para testar suas premissas na prática, ainda em ambientes mais controlados e fáceis de manejar. Este é o momento do chamado MVP.

## Produto Mínimo Viável

O MVP, ou, do inglês, Produto Viável Mínimo, nada mais é do que a versão mínima de seu produto, serviço ou ideia. Nele, você deverá encontrar o que essencialmente seu projeto é e condensar isso em algo que possa lhe gerar clientes e renda sem comprometer grandes demandas e desafios que, nesta altura, ainda são consideravelmente imprevisíveis.

Tenha sempre em mente três pontos essenciais de visão ao analisar e conduzir sua nova empresa: o de negócios, focado na parte de captação, venda e viabilidade financeira.

O de Engenharia, referente a todos os aspectos técnicos e tecnológicos do seu produto. Vale lembrar que quanto mais tecnológica for sua ideia, mais importante este papel será.

E finalmente, o de Design Thinking, focado em compreender como seus clientes e usuários vão interagir com seu produto e melhor utilizá-lo. Este é o melhor ângulo para analisar as forças e as fraquezas do seu MVP.

Neste quesito, uma equipe, mesmo que reduzida, poderá ajudar a pluralizar seus pontos de vista, análises e insights.

## Análise de Resultados

Nunca esqueça de estabelecer parâmetros e métricas que lhe ajudarão a medir o crescimento, o sucesso ou a falha, do seu MVP.

Estude seus clientes, usuários e leads, as pessoas que gostam do seu produto e as que não gostam. Entenda o porquê de cada caso e atente-se ao máximo para atender às necessidades daqueles que precisam ou desejam sua empresa em suas vidas.

Com estes resultados, insights e ideias, você estará pronto para o próximo passo em direção à sua empresa concretizada!
